19fg番咗一年full time有感

1. 預視到未來嘅生活模式
如無意外都係打份牛工過世，辛苦做嘢儲AL去旅行放鬆然後番香港捱過。同時儲錢退休養老，希望老咗唔洗執紙皮

2. 自己只係普通人
唔會再太多幻想，只想每日準時收工，weekend放假同屋企人或者朋友hea下

3. 不拍拖，不結婚，不生育
真係不了，每日放工已經好攰，自己都未搞掂，點同人結婚。生小朋友更加唔會諗啦，除非將來移民，否則唔會係香港生啦。自己都經歷過香港教育幾咁失敗再加上呢一年嘅事，仲點會俾自己下一代係呢個地方成長。

4. 對自己好啲
香港好壓抑，我覺得唔自殺已經好叻。人生苦短，鐘意做咩就趁早好做，想試嘅嘢就趁早試。（利申：想去working holiday但仲糾結緊）。

出咗嚟做嘢嘅巴絲有冇同感呢？

可圍爐 但想做就做 趁後生有得去就去

好彩我一出黎遇到好老闆，平時返工遲到早退無問題，前提係要做曬啲嘢。雖然係咁但我都係覺得前路好迷惘，真係有種要打死一世牛工既感覺，咩買車買樓養細路應該唔洗諗香港生存真係好難，向上爬更難

拍拖結婚係可以嘅, 加上生活費起碼有個人分擔
但生仔就真係免喇

係，同埋屋企人就退休，想趁佢地仲照顧到自己嗰陣去

咁快啲去 計劃下啦 唔好等

絲打係咪都有計劃去？

有冇諗過下個月南海開戰
下年香港人入集中營
你會唔會諗得太樂觀 人哋外國而家叫我哋難民逃難

一日返到黑，時差式開會
唔會有人生
一世就咁

香港地向上爬
差唔多全世界最易，人工升值加得快，係樓貴問題

我成日都喺度諗究竟有咩工作係有意義

得個講字 同埋未有錢去😂

屌我以為自己開post我都係想去working holiday但唔知去邊好

師兄有冇啲心水地方
我就諗住去愛爾蘭

努力儲錢去

屌
完全同我一模一樣生活
最近都想對自己好點

19fg 有同感

哩排諗緊去唔去澳洲working holiday
如果肯挨下做農場 睇下博唔博到做永久居民

移民啦

20fg等個病好返想去working holiday

16fg 表示後悔grad咗之後冇即刻去wh
而家想襯30大限前成功去到

瘋狂飲guinness

但working holiday啲post話澳洲農場爭得好勁喎
同埋working holiday唔係每份工都有期限咩

當水飲

人工升值加得快只限公務員
同埋人工加得快吖
但物質加得快你份人工囉

係你自己個人廢，改變唔到自己嘅生活，唔好放負啦唔該你

雖然話你有少少負，但其實事實都是好真
人口增長+工作結構性改變，無左過去果種好輕易轉工既形式
你第一份degree如果是專科就行運一條龍，相反揸兜課就因爲技術唔夠專業好少人會請，或者人工低
我覺得一定程度上巴打你都是受到香港大環境同社會運動影響到思考既

每日生活如一 返工等放工 同事吹水多過做野 有野做就扮傻睇唔到 擦鞋重要過能力 好厭倦呢種工作文化 諗住出年拎埋Bonus就移民

去完澳洲Working holiday 就唔好再返黎啦～

巴打有冇進修個啲
其實我糾結嘅位係諗緊進修先定去wh先

你人工幾多？

其實專業嘅工作/返agency會好好多

大家同聲同氣 每日就係做自己嘅專業

想聽吓你意見可以點樣改變自己生活？

.

我唔係p

除左第3點，其他一鳩樣
I know that feel bro

有工開已經贏左唔少人

好似係睇個傭主會唔會幫忙做到擔保 做3年以上可以申請到

不過撇除可唔可以留喺個到 都想試左先 遲啲人大左更難走出comfort zone

香港人工高過成個歐洲

返左年工覺得自己好垃圾 非專科睇唔到自己出路
同埋好想拍拖 想有啲寄托

我都搵緊自己嘅路，一齊加油啦

香港打工都係做齒輪
滑左牙就換第粒

Wh 可能仲辛苦，體力勞動嘅工都唔會好好玩

得果一年貨仔
過多幾年你升下職轉下工 人工double上就會有其他諗法

返咗一年full time
日日OT
完全唔知為咩

本身有份算穩定既工 肯考牌就可以唔錯人工
但越做越覺得唔適合 每日返工都好大壓力好辛苦
近排決定左轉行 襯年輕想試下其他可能性

咁樣算乜鬼向上爬...

俾你1萬變3萬， 都仲係住緊公屋

上到4萬5萬就買間二百零呎既私人樓住一世

你職級同人工係就係向上左， 但整體生活質素就冇向上過

佩服佩服
介唔介意講下邊行轉邊行？

有好老闆好同事好重要
個人會輕鬆好多

就算你上到中產又點, 個生活都毫無養份

香港地...你要去到上級階層先會係另一個世界
果D階層重點會講月入黎多...

呢家香港打工仔上位咁難 最緊要搵到好工好老西
舒舒服服 過得去就算, 重搵間樓綁住自己都唔知做乜9